\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesClass{assignment}

\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}

\renewcommand{\implies}{\Rightarrow}
\newcommand{\br}{\rule{5mm}{0.4pt}}

% Reelle, Natürliche, Ganze, Rationale Zahlen
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}

% Fraktur für Strukturen
\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathfrak A}}
\newcommand{\B}{\ensuremath{\mathfrak B}}
\newcommand{\I}{\ensuremath{\mathfrak I}}

% Makros für logische Operatoren
\newcommand{\xor}{\ensuremath{\oplus}} % exklusives oder
\newcommand{\impl}{\ensuremath{\rightarrow}} % logische Implikation

% Meistens ist \varphi schöner als \phi, genauso bei \theta oder \epsilon
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\renewcommand{\theta}{\vartheta}
\newcommand{\e}{\varepsilon}